---
layout: post
title: "Roken en de Vuvuzela"
date: 2010-06-14 21:24:03 +0200
---

Voetballiefhebbend Nederland wordt er gek van, het monotone gebrom van de vuvuzela. De media meent aan iedereen zijn
mening te moeten vragen, die steevast iets is in de categorie "om gek van te worden","vreselijke herrie", "je hoort
jezelf niet meer juichen". Ze zouden verboden moeten worden! De vuvuzela hoort echter bij de voetbalcultuur van
Zuid-Afrika, dat wist men ook al toen het WK werd gegund aan dat land.

![De taal van de vuvuzela]({% link /image/taal-van-vuvuzela.jpg %})]  
_De taal van de vuvuzela_
{: .center}

Ik vond de overlast door vuvuzela's eigenlijk treffend vergelijkbaar met de overlast die rokers constant veroorzaken op
hun omgeving.

Ongevraagd blazen ze constant stinkende troep de lucht in waar iedereen in de omgeving last van heeft. Je kan het
proberen te maskeren door een andere geur de ruimte in te blazen, maar de rookstank blijft. We hebben er een oplossing
voor; het rookverbod, maar er is een groep rokers die vindt dat ze gewoon moeten kunnen blijven paffen, want het hoort
nou eenmaal bij de uitgaanscultuur...

Rokers van Nederland die tegen het rookverbod zijn, denk nog eens aan de vuvuzela's als je meent een sigaret op te
moeten steken in het bijzijn van andere niet-rokers en bedenk dat er ook mensen het niet met jullie eens zijn!

*Note:* Dit is geen aanval op rokers, dit is een aanval op mensen die blijven doorzaniken over het verbod op roken in de
horeca.
